<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DataSciLabs</title>
    <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/</link>
    <description>Recent content on DataSciLabs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 21:29:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dados no trânsito: Como a Estatística pode salvar a sua vida</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/11/05/post4/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/11/05/post4/</guid>
      <description>Você sabia que mais de 30 mil pessoas morrem por ano em acidentes de trânsito no Brasil? Esse número é equivalente a, no mínimo, uma morte a cada vinte minutos. De acordo com o Boletim Epidemiológico do Ministério da Saúde de 2022, os acidentes de trânsito, também chamados sinistros de trânsito, constituem a principal causa de morte para crianças e jovens entre 5 e 29 anos de idade. Estamos vivendo uma epidemia silenciosa que mata os mais vulneráveis: pedestres, ciclistas e motociclistas, que juntos correspondem a mais da metade de todas as mortes no trânsito no mundo (MINISTÉRIO DA SAÚDE, 2022).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista com o Professor Lineu Alberto</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/10/31/post3/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/10/31/post3/</guid>
      <description>O Professor Lineu é Bacharel em Estatística, Mestre em Informática e professor substituto no Departamento de Estatística da UFPR e foi calorosamente indicado para ser nosso primeiro entrevistado nesse série de entrevistas que visam explorar a aplicação da Estatística no dia a dia. Descreve sua principal área de atuação como Estatística e métodos estatísticos aplicados em Ciência de dados, com ênfase em modelos de regressão. Sua home page é https://lineu96.github.io/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Censo: Impactos nos Serviços Públicos Municipais</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/09/15/post1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/09/15/post1/</guid>
      <description>Como os serviços públicos do seu município são afetados pelas estatísticas oficiais do Censo Uma grande parte de nós utiliza serviços públicos diariamente, desde transporte público até postos de saúde, escolas e segurança. No entanto, você já se perguntou como o dinheiro proveniente dos impostos é alocado para financiar esses direitos fundamentais? Neste artigo, vamos discutir o Fundo de Participação dos Municípios (FPM), uma das principais fontes de financiamento para os serviços públicos nas cidades brasileiras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Impacto do Censo de 2022 na Região Metropolitana de Curitiba: Crescimento Populacional e Implicações</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/09/15/post2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/blog/2023/09/15/post2/</guid>
      <description>Introdução Em continuação à nossa discussão sobre o Censo e suas implicações na região, agora podemos explorar os dados mais recentes do Censo de 2022, conduzido pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), que revelaram informações essenciais sobre o crescimento populacional na Região Metropolitana de Curitiba (RMC). Os novos números destacam uma tendência significativa que afeta diretamente a dinâmica da região.
Crescimento Populacional na RMC Os dados do Censo de 2022 apontam que a população da Região Metropolitana de Curitiba (RMC) cresceu 10,4% em relação ao Censo de 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/contact/</guid>
      <description> E-mail: datascilabs@ufpr.br Telefone: (41) 3361-3141 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EQUIPE</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/equipe/</guid>
      <description>Professores Integrantes Anderson Ara Wagner Hugo Bonat Silvia Emiko Shimakura Fernanda Buhrer Rizzato Nivea da Silva Matuda Machado Alunos Integrantes do Projeto ALEXANDRE SCHLEDER GONÇALVES KOBUS ALICIA MONIZE BRUSNISKI ANDERSON CORNELIO DE AMORIM ANNELISE POLETTO AXEL WILLIAN FERNANDES RUIZ BRUNO DA SILVA WITZEL BRUNO WAVRZENCZAK CAMILLA VIRGINIA RODRIGUES DA SILVA CAMILO FERREIRA DE JESUS CLARA MACHADO JULIATTO CRISTIAN MARCOS KUTZ DE CASTRO CRISTIAN PESSATTI DOS ANJOS DAIANE NUNES DOS SANTOS EDUARDO DEMETRIO DA SILVA EDUARDO HIDEO LEITE KUWAKI FELIPE SCHAFHAUSER LUBKE GABRIEL MULLER BITTENCOURT GABRIEL ROBERTO DA ROSA GABRIELLY HEBEL POPENDA GUILHERME LUIZ BANDEIRA GUSTAVO VIEIRA DE LIMA ISABELLA MULLER SOUZA JANAINA KOVALSKI DOS SANTOS JEAN KELVIN VIEIRA PEDROSO JOÃO VITOR MARQUES MORO KAMILA DE LAZARI MACEDO LUCAS FAGUNDES LUCAS LABHARDT LISBOA MARCELO JOSE MARTINS JUNIOR MARCO ANTONIO SILVA GUIBOR MARIA EDUARDA MOREIRA MARIA ESTEFANY TELES MAIA MARLON RODRIGUES DE OLIVEIRA MATHEUS BORN CABUS MELANIE DOS SANTOS BURLAMARQUI NAIELLY CAROLINY CARRAVIERI PAULO JUSTINIANO RIBEIRO NETO PIETRO CARMINATTI GIAZZONI RAFAEL AGUILAR MAGALHAES RAFAEL ALISSON SCHIPIURA RAFAELLE RIBEIRO DIAS RODRIGO CALDAS RIBEIRO THALIA CRISTINE SCHRENER TOTH VERÔNICA CAROLINE GROSSO DE SOUZA VICTOR PINHEIRO COSTA LOSS VITOR PRADO ZAMBALDI VITOR YUJI KIEMO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOBRE O PROJETO</title>
      <link>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://leg.ufpr.br/~ara/dsl/faq/</guid>
      <description>Introdução Na era digital, os avanços tecnológicos, especialmente os smartphones, moldam profundamente nossa vida cotidiana. Além de simplificar nosso trabalho e vida pessoal, esses dispositivos geram uma quantidade imensa de dados que impactam diversos aspectos de nossa rotina.
Essa influência se estende desde políticas de proteção de informações até decisões pessoais e profissionais. Compreender essas análises de dados é essencial para capacitar os cidadãos a exercerem sua cidadania de forma informada e autônoma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
